\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=2.54cm, left=3.1cm, right=3.1cm, bottom=2.54cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyref}
\usepackage{float}
\usepackage{lastpage} %número total de páginas
\usepackage{fancyhdr}

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{UC3M}
\lhead{Inteligencia en la Artificial en la industria del entretenimiento}
\rfoot{Pág. \thepage \hspace{1pt} de \pageref{LastPage}}

\title{ \textbf{ \Huge{Práctica 3: Táctica y estrategia}} \\ Inteligencia Artificial en la industria del entretenimiento}
\author{
\def\arraystretch{1.5}
		\begin{tabular}{lr}
			\multicolumn{1}{l}{Grupo 83} \\ \cline{1-1} \\
			Daniel Alejandro Rodríguez López & 100316890 \\
			Adrián Borja Pimentel & 100315536 \\
		\end{tabular}
}


\begin{document}
\maketitle
\setcounter{page}{2}
\tableofcontents
\newpage

\setcounter{secnumdepth}{0}
\section{Introducción}
	En el presente documento se han recogido las cuestiones solicitadas en el enunciado de la práctica, dado que muchas de estas cuestiones se basan en mejorar el trabajo desarrollado en la práctica dos, sólo se comentarán los cambios realizados sobre dicha versión. Para ello se dedicará una sección a definir las nuevas estructuras de datos usadas para controlar el estado del juego, una segunda para describir tanto las mejoras de los árboles de comportamiento ya implementados como los nuevos incorporados en esta versión, otra sección dedicada a la experimentación con el agente con diversas configuraciones y por último, una sección de conclusiones, problemas y comentarios personales sobre la realización de la práctica.

\setcounter{secnumdepth}{3}
\section{Estructuras de datos}
	Consideramos que para entender mejor el funcionamiento de los árboles de comportamiento, es más adecuado describir en primer lugar las dos estructuras de datos que se usan para controlar el estado del juego. La estructura principal sigue siendo la clase llamada \texttt{JohnDoe} que extiende de \texttt{GameHandler}, y en esta versión se ha incorporado el mapa de influencia, que también se utiliza desde \texttt{JohnDoe} pero se explicará detalladamente en otro apartado.


	\subsection{\texttt{JohnDoe}}
		Las estructuras nuevas o que han sufrido modificaciones son las siguientes:
	% Borrar las viejas y añadir nuevas o modificadas
		\begin{itemize}
			\item \texttt{CCs}: Nueva estructura. Lista de todos los centros de mando construidos.
			\item \texttt{VCEs}: Lista que contiene una lista de VCEs por cada centro de mando construido. De esta forma se podrán gestionar los VCEs de cada centro de mando de forma independiente.
			\item \texttt{trabajadoresMineral}: Lista que contiene una lista por cada centro de mando construido. Cada lista tiene los identificadores de cada VCE asignado a recolectar mineral en ese centro de mando.
			\item \texttt{trabajadoresVespeno}: Lista que contiene una lista por cada centro de mando construido. Cada lista tiene los identificadores de cada VCE asignado a recolectar vespeno en ese centro de mando.
			\item \texttt{unidadesMilitares}: Lista de unidades militares, asignadas a alguna tarea.
			\item \texttt{soldadosAburridos}: Nueva estructura. Lista de unidades militares que no se encuentran haciendo nada.
			\item \texttt{patrulla}: Ha sido eliminada.
			\item \texttt{tropaAsalto}: Lista de las unidades militares que van a atacar.
			\item \texttt{damageBuildings}: Lista que contiene los edificios que han recibido daño. De esta forma, cuando se desee reparar un edificio basta con recorrer esta lista.
			
			\item \texttt{max\_vce}: Nueva variable. Número máximo de VCEs a entrenar en los centros de mando. 
			\item \texttt{bahia, lab\_cient, puerto}: Nuevas variables. Variables enteras que se utilizan para llevar el conteo de las bahías de ingeniería, laboratorios científicos y puertos estelares construidos.

			\item \texttt{cc}: Variable de tipo \texttt{Unit} para acceder al centro de mando inicial.
			\item \texttt{cc\_select}: Dado que se pueden tener varios centros de mandos, esta variable de tipo \texttt{Unit} representa el centro de mando actual.
		
			\item \texttt{posBuild}: Posición donde se va a construir el último edificio.
			\item \texttt{destination}: Posición a la que mandar una unidad a explorar.
			\item \texttt{objetivo}: Posición que será el objetivo de los ataques de nuestras tropas.
			
			\item \texttt{tramo1}: Posiciones que define la posición a la que mover las unidades para atacar si no se encuentra un objetivo.
			\item \texttt{tramo2}: Ha sido eliminada.
			
			\item \texttt{mapa}: Matriz del Tutorial 2 que sirve para representar el mapa actual. Se utiliza principalmente para encontrar los lugares donde construir edificios.

			\item \texttt{dah\_mapa}: Mapa de influencia. Se encuentra instanciado dentro del \textit{GameHandler} para facilitar su uso.
		\end{itemize}

	\subsection{\texttt{InfluenceMap}}
		Esta es la estructura que se utiliza para controlar la influencia que hay en el mapa de juego. Se ha desarrollado siguiendo las directrices facilitadas en el enunciado con unas cuantas mejoras.

		La clase posee los siguientes atributos:
		\begin{itemize}
			\item \texttt{mapa}: Matriz de doubles que contiene el valor de influencia de cada celda, las celdas tienen el tamaño de una celda de construcción.
			\item \texttt{umbral}: Valor de influencia a partir del cual una posición se dice que es segura.
			\item \texttt{radio}: Radio de casillas en el que se extiende la influencia de una casilla.
			\item \texttt{unidades}: Lista de listas de enteros. Dado que muchas unidades se mueven, almacenamos en esta lista tuplas de información útil para actualizar la influencia según se mueven.
		\end{itemize}

		\subsubsection{updateCellInfluence}
			Método para actualizar la influencia de una celda, este método recibe un punto cuyas coordenadas se usarán para acceder a la posición en la matriz del mapa. Para actualizar la influencia, en primer lugar se calcula los límites influencia, ya que la influencia se extiende dos casillas pero puede darse el caso de que no haya mapa a esa distancia. Una vez hecho esto, se utilizan estos límites para actualizar las celdas circundantes y la señalada por el punto. Para calcular la influencia se utiliza la distancia euclídea, la cual se obtiene mediante una función diseñada para ese fin (\texttt{distanciaEuclidea})

		\subsubsection{updateCellsInfluence}
			Este método recorre una lista de puntos y va llamando a \texttt{updateCellInfluence} para actualizar una lista de puntos con la misma influencia.

		\subsubsection{getInfluence}
			Dado un punto, devuelve la influencia que tiene esa posición accediendo directamente a la posición en la matriz \texttt{mapa}.

		\subsubsection{getMyInfluenceLevel y getEnemyInfluenceLevel}
			Para calcular la influencia que tiene el jugador o los enemigos se hace el mismo procedimiento. Recorrer el mapa y hacer el sumatorio de la influencia de las casillas con influencia positiva o negativa respectivamente.

		\subsubsection{getMyInfluenceArea y getEnemyInfluenceArea}
			El mecanismo es idéntico al de los métodos anteriores con la diferencia de que en estos no se hace el sumatorio de la influencia si no que se incrementa un contador por cada casilla con influencia positiva o negativa respectivamente.

		\subsubsection{newUnit}
			Este es uno de los métodos incorporados por diseño propio. Nos ha parecido interesante que en vez de hacer el cálculo de la influencia que posee cada unidad según su tipo, llamar a un método con el tipo de unidad que es y que éste se encargue de hacer el cálculo.

			En el método \texttt{unitComplete} de la clase del agente, se llama a este método pasándole la unidad creada, un valor de influencia que es estrictamente 1 si es una unidad aliada y -1 si es una unidad enemiga, y sus coordenadas. El método se encarga de clasificar la unidad según su tipo y llamar a \texttt{updateCellInfluence} con la influencia que debe poseer.

			Durante la ejecución del método se construye una tupla donde se almacenan el id de la unidad, su posición x e y, y la influencia que ejerce, esta tupla se almacena en la lista \texttt{unidades} con el fin de facilitar la actualización de influencias como se explicará en el siguiente método.

		\subsubsection{updateMap}
			Este método se encarga de recorrer la lista de unidades, comprobar si su posición ha cambiado, y en dicho caso, retirar la influencia que ejercían en su anterior posición y añadir la influencia que ejercen en su posición actual.

			En la versión inicial la actualización del mapa tenía algunos problemas, ya que para retirar la influencia, se ejercía la influencia de la unidad, pero con valor negativo. Es decir, si la unidad de influencia 2 se mueve de la casilla 1 a la 2, en la casilla 1 se pasaba a ejercer una influencia de -2 en ese momento. Sin embargo durante la ejecución generaba influencia negativa donde no debería aparecer.

			Como solución, la influencia en la antigua posición se pone a 0, aunque acabara con toda la influencia que se generaba en esa zona, no sólo con la ejercida por la unidad, pero es la versión que mejores resultados ha dado. Otra opción es ``resetear'' el mapa y volver a calcular todas las influencias, pero nos parece una solución poco eficiente y elegante.

			La actualización del mapa actualmente se hace en el \texttt{matchFrame} cada 300 frames.

		\subsubsection{findUnitDead y removeUnitDead}
			Cuando salta el evento \texttt{unitDestroy} se llama a estos métodos desde \texttt{JohnDoe} pasando como parámetro el id de la unidad destruida. Este utiliza \texttt{findUnitDead} para encontrar en la lista de unidades el indice de la unidad destruida y devolverlo, sabiendo ese indice, \texttt{removeUnitDead} lo elimina de la lista. Es necesario hacerlo en dos pasos porque no se puede borrar un elemento de la lista que se está iterando.

		\subsubsection{Otros métodos}
			\texttt{redondear}, \texttt{distanciaEuclidea} y \texttt{getmap} son métodos que hemos creado para funciones menores como recuperar la matriz \texttt{mapa}, hacer el cálculo de la distancia Euclídea o redondear los resultados del cálculo de influencias que generaban números con demasiados decimales, además de que al tratarse de valores de tipo \texttt{double} aparecen algunos problemas típicos de operaciones en coma flotante.

\section{Nuevos árboles de comportamiento}

	A continuación se hablará de los nuevos árboles de comportamiento realizados para mejorar el comportamiento del agente.

	\subsection{Investigación}

		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{../Practica3/investigar}
		\end{center}

		Esta secuencia se encarga de realizar una serie de investigaciones, con el objetivo de mejorar las unidades. Las mejoras que se pueden realizar actualmente son: Escudos U238, Reactor Caduceo, Mejora de armamento de infantería (nivel 1), Mejora de armadura de infantería (nivel 1). Para poder realizar estas investigaciones es necesario construir una bahía de ingeniería (mejoras de armamento y armadura) y una academia (U238 y reactor caduceo).

		\subsubsection{Comprobar recursos y  comprobar investigar. \texttt{checkResearch}}
			Este nodo comprueba mediante el método \texttt{checkResearch} de la clase \texttt{JohnDoe} se comprueba si la investigación ya se está realizando, en cuyo caso se devuelve \texttt{false}, en caso contrario, a través del método \texttt{canUpgrade} de BWAPI se comprueba si es posible su realización (comprueba recursos y si se dispone del edificio). 

			Se devuelve el resultado de \texttt{canUpgrade} (\texttt{true} o \texttt{false}).

		\subsubsection{Encontrar edificio y realizar investigación. \texttt{doResearch}}
			En este nodo se encuentra el edificio que puede realizar la investigación y se le indica que comience a realizarla.

			Dado que en el nodo anterior a través del método \texttt{canUpgrade} ya se verifica si se posee el edificio correspondiente, no debería ser necesario verificar la existencia del edificio previamente.

			Este método debería devolver siempre \texttt{true} por las razones indicadas anteriormente, pero si no se encuentra el edificio se devuelve \texttt{false} y en caso de encontrarlo, se devuelve el resultado del método \texttt{upgrade}, que indica si se ha podido comenzar a investigar o no.

	\subsection{Reparación}

		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{../Practica3/reparar}
		\end{center}

		Reparación busca reparar edificios que han sido dañados. Para ello, se recorre la lista de edificios construidos comparando su vida actual con su vida máxima, si la diferencia es distinta de 0 significa que ha recibido daños y por lo tanto debe ser reparado, por lo que se añade a la lista \texttt{damageBuildings}. Posteriormente se indica a un VCE que repare los edificios de la lista.

		\subsubsection{Encontrar edificios dañados. \texttt{FindDamageBuildings}}
			Se hace uso de la función \texttt{checkBuildings} de \texttt{JohnDoe}. Esta recupera la lista de edificios dañados existentes entre los construidos y los almacena en la lista \texttt{damageBuildings}.

			Para evitar recorrer siempre todos los edificios, si la lista ya contiene algún edificio se sale del método y se devuelve \texttt{true}. En caso de que la lista esté vacía se recorren todos los edificios comprobando su salud, si alguno está dañado se agrega a \texttt{damageBuildings}. Finalmente, si la lista contiene algún edificio se devuelve \texttt{true}, en caso contrario \texttt{false}.

		\subsubsection{Encontrar VCE libre. \texttt{FreeBuilder}}
			A través del método \texttt{getMasterBuilder} de \texttt{JohnDoe} se recupera un VCE para poder reparar los edificios. Este método funciona exactamente igual que en la anterior práctica.

			Si encuentra un VCE se almacena en la variable \texttt{worker} y se devuelve \texttt{true}, en caso contrario \texttt{false}. 

		\subsubsection{Reparar edificio. \texttt{RepairBuilding}}
			Al tener ya la lista de edificios dañados y un VCE para repararlos, se llama al método \texttt{repair} de \texttt{JohnDoe}, el cual manda al VCE reparar el primer edificio de \texttt{damageBuildings}. Si se pasa a reparar el edificio (el resultado de la llamada a \texttt{repair} de BWAPI es \texttt{true}) se elimina de la lista.

			Se devuelve el resultado de la llamada a \texttt{repair} de BWAPI.

\section{Árboles modificados}
	
	\subsection{Construcción}

		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.5]{../Practica2/construccion}
		\end{center}

		El árbol existente previamente en la práctica 2 ha sido ampliado añadiendo la posibilidad de construir Torretas de misiles. Adicionalmente el árbol está preparado para construir un Puerto estelar y un Laboratorio científico con el objetivo de construir una nave científica, sin embargo para construirla es necesaria la ampliación del Puerto estelar y el árbol y los cambios necesarios para poder contemplar ampliaciones (como la de la fábrica) no se han podido realizar. La construcción del Puerto estelar y el Laboratorio científico se encontrarían limitados a 1 cada uno.

		La construcción de Torretas se basa en dos decoradores (condiciones) principales que se pueden encontrar en la clase \texttt{Build}:
		\begin{itemize}
			\item La casilla donde se construya debe poseer una influencia menor a 3.
			\item La distancia a otra torreta debe ser mayor de 300 unidades.
		\end{itemize}

		Esto se realiza para repartirlas de una forma algo equitativa y abarcar el mayor espacio posible. La intención de construir las torretas es principalmente porque sirven de detectores.

		Adicionalmente se han adaptado todas las estructuras necesarias para gestionar varios centros de mando, además de habilitar la construcción de los mismos.

		El comportamiento de los nodos sigue siendo el mismo que en la anterior práctica, pero por completitud se vuelve a describir:

		\subsubsection{Comprobar recursos. \texttt{CheckResources}}
			Misma explicación que en la subsección anterior.

		\subsubsection{Encontrar posición. \texttt{FindPosition}}
			Este nodo hace uso de la función \texttt{findPlace} y \texttt{findPosition} de \texttt{JohnDoe}. En este método se dan tres situaciones:
			
			\begin{enumerate}
				\item Cuando se desea construir una refinería se obtiene la posición directamente, sin buscar en el mapa.

				\item En caso de tratarse de un Centro de Mando, al igual que la refinería, es un caso especial, el proceso es el siguiente: Se busca en las \texttt{BaseLocation} del mapa la más cercana a la base, y que posea tanto minerales como vespeno, ya que existe expansiones exclusivamente de minerales.

				\item Cuando se quiere construir cualquier otro edificio se realiza una búsqueda en el mapa. Para ello se toma como origen el centro de mando y como destino la posición origen más el tamaño del edificio a construir. Para realizar una búsqueda en círculo se multiplica por 1 o -1 el valor a sumar a la posición origen. Para poder aumentar el radio de búsqueda se multiplica además por una variable \texttt{i} que va aumentando su valor a medida que no se encuentran posiciones. Estas posiciones origen y destino junto con el tipo de edificio se pasan por argumento a la función \texttt{findPlace}, la cual encuentra la casilla superior izquierda adecuada donde construir el edificio.
			\end{enumerate}

			La posición encontrada se almacena en la variable \texttt{posBuild} de la clase \texttt{JohnDoe}. Si se encuentra una posición posible se devuelve \texttt{true}, en caso contrario, \texttt{false}.

 		\subsubsection{Seleccionar VCE. \texttt{FreeBuilder}}
			Similar al método \texttt{FreeWorker}, sin embargo, en este método se busca un trabajador ocupado en recolectar minerales, no uno que esté sin hacer nada. Esto se hace porque cuando un trabajador no está realizando nada, se le manda a recolectar minerales o vespeno y dado que el vespeno se recolecta más lento que los minerales, se prefiere quitar un recolector de minerales a uno de vespeno.

			El trabajador seleccionado se guarda en la variable \texttt{worker} de la clase \texttt{JohnDoe}.

		\subsubsection{Construir edificio. \texttt{Build}}
			Al llegar a este nodo ya se ha encontrado una posición libre y un trabajador para construir el edificio.

			En caso de estar ya en construcción el edificio (está en la lista de edificios pendientes), se devuelve \texttt{false}. En caso contrario, se utiliza la función \texttt{build} de la clase \texttt{Unit}, usando como unidad el constructor, indicándole la posición y el edificio a construir. El valor devuelto es el resultado de la función build.

	\subsection{Movimiento}
	
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.5]{../Practica2/movimiento}
		\end{center}

		Este método se ha transformado para mover las unidades militares inactiva al \texttt{chokePoint} de la base. Ya no se patrulla ni se hacen movimientos raros.

		\subsubsection{Comprobar la posición de las unidades. \texttt{CheckPositionUnits}}
			Este nodo usa el método \texttt{checkPositionUnits}, se ha cambiado para que haga uso de la influencia, además de definir un comportamiento distinto. En caso de estar siendo atacados cerca de la base se devuelve \texttt{false}, ya que debemos atacar a esas unidades y no moverlas a otros lugares. Si no estamos siendo atacados y tenemos unidades que no están haciendo nada, se las manda al \texttt{chokePoint} de la base, pero sólo si la influencia presente en el chokePoint es menor a 1/3 de la total, porque en caso de tener varios \texttt{chokePoints} deben repartirse.

		\subsubsection{Seleccionar unidades. \texttt{ChosseUnits}}
			Este nodo acción utiliza el método \texttt{chooseUnits} para añadir a la lista \texttt{unidadesMilitares} las unidades que no estén haciendo nada, siempre que haya al menos una unidad en la lista retorna \textit{true}.

		\subsubsection{Seleccionar posición objetivo. \texttt{ChooseDestination}}
			Se corresponde con el método \texttt{chooseDestination}. Selecciona de los \texttt{chokePoints} presentes en la región inicial el que posee menor influencia y guarda la posición destino en las variables \texttt{destination} y \texttt{tramo1}.

			Si se encuentra un \texttt{chokePoint} válido se devolverá \texttt{true}, en caso contrario, \texttt{false}.

		\subsubsection{Mandar unidades a la posición objetivo. \texttt{SendUnits}}
			Este es el último nodo de la secuencia, contiene la acción de mandar a las unidades de la lista \texttt{unidadesMilitares} a la posición indicada mediante la variable \texttt{destination}. Para evitar que las unidades se coloquen unas detrás de otras al querer ir todas a la misma posición, si se encuentra a una distancia menor de 50 unidades, se cambia la posición destino mediante una cercana a través del método \texttt{makeValid} de Position. Para mover las unidades se utiliza el método \texttt{move} de Unit.

	\subsection{Ataque y defensa}

		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{../Practica2/ataque}
		\end{center}

		El comportamiento de este árbol se ha cambiado completamente para basarse en el mapa de influencia a la hora de decidir que hacer. La forma de decidir que casilla atacar se debe a dos factores: Influencia del enemigo y distancia al centro de mando inicial.
		\begin{itemize}
			\item Influencia del enemigo: Se busca la casilla con menor influencia negativa del mapa (es decir, la más cercana a 0), ya que si la casilla tiene poca influencia es bastante probable que se salga victorioso en caso de pelear.
			\item Distancia al centro de mando inicial: Son más peligrosos los enemigos cercanos que los lejanos.
		\end{itemize}

		Dado que se le da mayor importancia a la distancia a la hora de encontrar la posición objetivo, se tendrá en cuenta sólo la mitad de la influencia a la hora de comparar con otras casillas.

		La decisión de cuando atacar viene determinada por el número de unidades. Cuando se tienen al menos 15 unidades en \texttt{unidadesMilitares}, se calcula la posición a atacar y se las manda al ataque.

		\subsubsection{Comprobar el estado de las unidades. \texttt{CheckStateUnits}}
			En este nodo condicional se comprueba a través del método \texttt{checkStateUnits} que en la lista de unidades militares existen tropas completas y que no tienen una tarea asignada, lo que significa que están esperando.

		\subsubsection{Seleccionar unidades. \texttt{ChosseTropa}}
			Este nodo acción utiliza el método \texttt{chooseTropa} para añadir a la lista \texttt{tropasAsalto} las unidades presentes en \texttt{unidadesMilitares}. Siempre que haya al menos una unidad en la lista retorna \textit{true}.

			Actualmente \texttt{tropasAsalto} contendrá las mismas que \texttt{unidadesMilitares}, pero se mantiene porque de cara a futuro, se podría mejorar añadiendo listas de unidades dentro de \texttt{tropasAsalto} y así poder gestionar varios grupos de ataque.

		\subsubsection{Seleccionar objetivo. \texttt{ChooseVicitim}}
			Llegar a este nodo de acción significa que hay unidades en la lista de tropas de asalto. El método \texttt{chooseVictim} tiene dos opciones para elegir la posición objetivo:
			\begin{enumerate}
				\item Si se conoce alguna unidad enemiga que pueda estar viva, se la selecciona como objetivo.
				\item Si no se conocen unidades enemigas, se obtiene la casilla más cercana y de menor influencia a través del método auxiliar \texttt{getPosAttack}.
			\end{enumerate}

			De una forma u otra se obtendrá un objetivo al que atacar, de modo, que este método siempre devuelve \texttt{true}.

		\subsubsection{Mandar unidades al objetivo. \texttt{SendAttack}}
			Este es el último nodo de la secuencia, se envía a las tropas a atacar a la posición objetivo con la orden \texttt{attack} a la posición objetivo obtenida en el anterior nodo. Siempre devuelve \texttt{true}.

	Adicionalmente a todos estos cambios, se han realizado algunas pequeñas modificaciones en los árboles no mencionados, como puede ser el orden de construcción (para dar prioridad a unos edificios que a otros) o cambiar los decoradores del número máximo de edificios de un tipo a construir.

\section{Experimentación}

	Todas las partidas se han jugado con velocidad 5.

	\subsection{Con información global}

		\subsubsection{Ice Floes}
			\paragraph{Partida 1 - Base inferior}
			\begin{itemize}
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 232 segundos (3 minutos, 52 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 2 torretas, 2 arsenales, 1 fábrica, 3 barracones, 8 depósitos de suministros, 1 refinería, 1 bahía de ingeniería y 1 academia.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 103 contando soldados, médicos, murciélagos de fuego y goliats.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 20, el máximo establecido.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 9050
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 4576
				\item Número de centros de mando construidos: 1
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1
			\end{itemize}
			Esta partida se perdió porque los zergs tenian en su base merodeadores, por lo que al no tener detectores, las unidades iban y morían.

			\paragraph{Partida 2 - Base superior}
			\begin{itemize} 
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 70 segundos (1 min, 10 segundos),
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 2 barracones, 3 depósitos de suministros, 1 refinería y 1 academia.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 29 contando soldados, médicos y murciélagos de fuego.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 20, el máximo establecido.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 4882.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 760.
				\item Número de centros de mando construidos: 1.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
			Esta partida se perdió por un \textit{mass} de soldados y médicos rápido. Al tener más o menos el mismo número de unidades, pero menos médicos se perdió la pelea.

		\subsubsection{Astral Balance}
			\paragraph{Partida 1 - Base inferior}
			\begin{itemize} 
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 97 segundos (1 minuto, 37 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 3 barracones, 4 depósitos de suministros, 1 refinería, 1 academia, 1 bahía de ingeniería y 1 torreta.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 57, contando marines, murciélagos de fuego y médicos.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 20, el máximo.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 8762.
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 1496.
				\item Número de centros de mando construidos: 1.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
			Similar a la segunda partida en \textit{Ice Floes}, el terran enemigo llegó con un grupo de soldados y unos pocos médicos. Nuestra tropa era superior en número, sin embargo los médicos marcan bastante la diferencia, murieron todos nuestros soldados, aunque de los suyos quedaron sólo 3. Si se entrenasen antes los médicos, muy probablemente se aguantaría mucho mejor estos asaltos iniciales.

			\paragraph{Partida 2}
			\begin{itemize} 
			  	\item Tiempo de juego en segundos: 200 segundos (3 minutos, 20 segundos).
				\item Resultado de la partida (victoria o derrota): Derrota
				\item Número de edificios construidos: 3 barracones, 6 depósitos de suministros, 1 refinería, 1 academia, 1 bahía de ingeniería, 1 torreta, 1 fábrica y 1 arsenal.
				\item Número de unidades militares entrenadas: 158, contando marines, murciélagos de fuego, médicos y goliats.
				\item Número de unidades no militares entrenadas: 20, el máximo.
				\item Cantidad de mineral recolectado: 12050 (todo el mineral de la base inicial).
				\item Cantidad de gas vespeno recolectado: 4968.
				\item Número de centros de mando construidos: 1.
				\item Número de refinerías de gas vespeno construidas: 1.
			\end{itemize}
			Esta se perdió por no construir expansiones. Se agotaron todos los minerales de la base y no se pudieron seguir creando unidades.
	
	\subsection{Sin información global}

		Al depender las decisiones de ataque y algunas de construcción del mapa de influencias, las ejecuciones sin información global dan error al intentar usar el mapa, ya que no es posible acceder a los enemigos y por tanto no se puede crear el mapa correctamente. Sería necesario adaptar la creación y uso del mapa para realizarse con la llamada a \texttt{unitShow} y no accediendo a las listas internas de BWAPI como se ha realizado. Sin embargo, al darnos cuenta de esto en el momento de la experimentación es muy tarde para cambiarlo, por lo que los datos que podamos recoger sin información global no tendrían ninguna utilidad.

	\subsection{Comparación con la práctica 2 y conclusiones}

		El comportamiento observado en las ejecuciones permite ver que el agente se comporta como debería sólo en ocasiones. Los fallos principales son:
		\begin{enumerate}
			\item Casi nunca construye expansiones, pese a estar habilitadas en el árbol de construcción y encontrar localizaciones correctamente, sólo en muy pocas ejecuciones ha construido una expansión.
			\item En ocasiones, la posición de ataque siempre es la misma y no se basa en la influencia, por lo que cuando el enemigo realiza expansiones cerca de nuestra base no se tienen en cuenta y se sigue atacando la base inicial.
		\end{enumerate}

		Para comparar los datos con la práctica 2 vamos a fijarnos en los datos con información global y de estos en el número total de edificios construidos y unidades militares.

		\begin{center}
			\begin{tabular}{l | l | l}
			& \multicolumn{1}{c}{Practica 2} & \multicolumn{1}{c}{Practica 3} \\ \hline
			Nº Edificios & 19 & 52 \\
			Unidades militares & 35 & 347 \\
			\end{tabular}
		\end{center}

		En comparación con la práctica anterior se puede observar que el número de edificios construido ha aumentado considerablemente, de igual forma que las unidades militares entrenadas, ya que al sobrevivir bastantes veces a los ataques iniciales, se da oportunidad a seguir entrenando tropas. Aunque en la tabla las diferencias parezcan muy significativas, estos cambios por desgracia, sólo han permitido que en pocas ocasiones el bot gane partidas.
		
		 
\section{Conclusiones}
	Esta práctica nos ha servido para profundizar más en el comportamiento del agente, ampliando su comportamiento, arreglando errores (aunque no todos) y creando unas acciones de ataque, que aunque muy básicas, cuando se utiliza el mapa de influencia (con información completa) a veces da buenos resultados pudiendo ganar partidas.

	Nos costó un poco pensar usos del mapa de influencia más allá del comportamiento de ataque, por suerte pudimos usarlo para construir, aunque fuesen solo las torretas, pero seguramente se pueda usar para otras situaciones, por ejemplo, al saber que los chokePoints de la base son lugares que deben defenderse, aplicar influencia negativa en esa zona, de forma que basándonos en la influencia se manden tropas para reforzar esos puntos.

	Un error que no se ha podido solucionar del todo es el árbol de construcción, el cual nos da mucha rabia, ya que revisando código parece estar todo correcto, pero sólo construye desde la posición del centro de mando hacia arriba. La solución que se nos ocurre es eliminar todo lo relacionado con encontrar posiciones y rehacerlo de 0, pero era muy arriesgado hacerlo durante la práctica.

	Adicionalmente, en el .zip entregado se adjuntan tres victorias (de las pocas que ha tenido el bot), de forma que quede constancia de la hazaña realizada. Esto pasará a los anales de la historia y será recordado durante eones, seguramente.


\end{document}
